[學佛][阿彌陀佛] 這樣的心態你怎麼能感動佛菩薩？

【這樣的心態你怎麼能感動佛菩薩？】

看看我們外面的環境，環境有聖人住世，環境善多惡少；沒有聖人住世，這個環境肯定是惡多善少。

現在我們的社會確實是太明顯了，說明什麼？說明這個時代沒善人，不但我們住的這個地區沒善人，全世界都沒有。

善人出現在世間，特別是大聖大賢、諸佛菩薩，人家真的慈悲。他為什麼不來？沒有眾生感，感應，所以他就不應。

我們心裡天天想念著佛菩薩來，他來不來？他不來。我們的感，他為什麼不應？我們的感不是真心，所以他就不來，真心他就來了。

我們求佛菩薩第一個目標什麼？怎樣保佑我，保佑我升官發財，所以他就不來了。

如果你這個念頭起來的時候，不是保佑我，世間的眾生太苦了，求佛菩薩來幫助這個世界救苦救難，他就來了。

我們今天，你看這災難，全世界祈禱的人多少？他為誰祈禱？哪一個不為自己？也為眾生，為自己為主，眾生附帶的。

這樣的心態你怎麼能感動佛菩薩？哪有這個道理！那要怎樣？完全沒有自己。

完全沒有自己，這就不是平常人，過去總是有修學聖賢的基礎，阿賴耶識裡有強烈的種子，這一生遇到善緣，遇到善友來幫助他，他覺悟了，他明白了，這樣的人感就會有應。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
文摘自--淨土大經解演義 （第八十二集） 2010/7/17 香港佛陀教育協會

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

留名 想學

淨空法師：沒有大福報大善根的人，當面遇到阿彌陀佛也不會相信。

「心淨土淨，心平地平，心地平等，則大地平正」，這是講極樂世界大地平正，把這個理說出來了。極樂世界也是心現，不是識變，它沒有識，它就是心現，真心，沒有妄心。妄心雖然去往生，得真心的受用，這個不可思議，這是諸佛如來特別讚歎的，十方世界諸佛剎土裡沒有，只有它有，這個很特殊。

八萬四千法門、無量法門，只有這一門：淨土法門，只有這一門特別，跟其他的法門真的不一樣。能遇到這一門是大福報，不是偶然的，過去無量劫中跟這個法門結過緣，跟阿彌陀佛有緣，你才會碰上。如果沒有緣，碰上了你也當面錯過。

這個世界上遇到的人很多，不相信，根本不碰；經，一遍也不想看，叫他來聽，一個小時都聽不下去，那就是什麼？沒有緣。得多生多劫的善根福德因緣，你聽到才生歡喜心，你才真正想發心，我也要發願求生淨土。

未答我
點解 淨空大師會比人話邪師？
有冇原因？

淨空法師：對一切人存恭敬心，不善的人也存恭敬心，他有一絲毫善法，我們就讚這一絲毫，決定不可以毀謗。毀謗三寶，戒經上說的不是嚇唬人的，破和合僧，果報在無間地獄，何必？

別人毀謗我，我接受，我認真思考，他所說的我有沒有？有則改之，無則嘉勉，都要感恩。為什麼？他不提醒，我就不會反省，我有過失我自己不知道。別人一說，我要認真反省、認真檢點，我是不是像他講的？

不要辯白，自己反省，有，趕緊改過；沒有，勉勵自己不要犯這些過失。我們自己提升了，他幫助我提升，我感恩他，我每天修行功德迴向給他。這才像是個佛弟子，佛是這樣教導我們的，我們就得認真去做，決定不能違背。

要修忍辱波羅蜜、要修持戒波羅蜜，逆境順境、善緣惡緣如如不動，保持清淨平等覺，這叫真修行處，這叫真佛道場。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第九十九集） 2012/12/31 淨空法師主講

華藏衛視官網

華藏衛視facebook:

華藏衛視We Chat 微信ID:hwazan-tv

佢其實係台灣地位如何？

佛

因為讚過習大大?
都有好多人buy佢

你Google search原因喇
有一個叫淨宗法師，佢講嘅嘢幾好，易理解

仲有聖嚴法師都好一流